葉劉淑儀: 這幾天全城撲口罩，反映市民對於特區政府的抗疫措施沒有信心。

新民黨

與行政長官會晤 要求加強本地生產口罩

今日（31日）早上，新民黨主席葉劉淑儀女士及常務副主席黎棟國先生與行政長官林鄭月娥女士會晤，提出抗疫建議。新民黨敦促特區政府盡快落實下列措施，保障市民健康：

立刻加強本地生產口罩

這幾天全城撲口罩，反映市民對於特區政府的抗疫措施沒有信心，可見穩定口罩供應是重中之重。醫療系統需要使用大量口罩，我認為特區政府必須確保有充足口罩供應前線醫護人員、安老院舍醫護人員、長者及長期病患等有特別需要的市民。

特區政府應盡快落實本地生產口罩，據理解，目前懲教署使用的製口罩機器來自東莞，大約三十萬一台，而且佔地不大，香港的工廠大廈可以容納。特區政府應利用空置政府工業大廈、八鄉少年警訊活動中心大禮堂及基地內空地、及教育局轄下空置校舍等等作為廠房；運送多台機器及原材料來港，經消毒等相關程序後，在香港開始本地生產；並盡快立法把口罩列為儲備商品，禁止炒賣，穩定供應。

人手方面，可以通過志願團體、勞工處失業輔導中心、職業訓練局等方面招募。

要求由政府主導口罩供應

(1) 確保私家西醫、牙醫、註冊中醫、老人院等有足夠口罩使用
(2) 確保公共服務機構（巴士、電車、鐵路）工作人員、機場員工等可以優先獲得供應
(3) 優先供應居住環境擠迫的劏房戶
(4) 老人院內長者視像/電話覆診、配藥、減低政府診所人流
(5) 消委會每日公布日常生活必須品價格和各區供應情況

進一步關閉口岸

新民黨建議特區政府進一步關閉人流頻繁的口岸，把入境人數遏至最低：

(1) 關閉羅湖及落馬洲這兩個連接火車的口岸，截斷隱形患者經火車傳播病菌的機會
(2) 自由行遊客必須持有健康證明書才能入境
(3) 飛機過境旅客只限過境不能入境
(4) 關閉海路通機場的海天碼頭口岸

妥善公布停課安排

新民黨認為，教育局應該根據世衛標準及專家組意見，訂定復課日期。教育局應盡快公布延長停課、復課及公開考試的安排，讓學校、老師、家長及學生均能作出相應準備。

同時，教育局應支援學校持續提供網上教學，讓學生善用停課時間，停課不停學。

加強資訊流通及透明度除了現時的「添馬台」之外，的全新網頁，向市民提供有關疫症的全方位資訊，包括出入境及感染數字、內地及國際的疫情情況、世衛資訊等。同時應提高透明度，每日公布口罩入口、批發、供零售數量、批發價格等等，駁斥謠言，穩定人心。

新民黨認為特區政府應善用政助等人才，協助宣傳，提高互動。

疫情嚴峻，新民黨要求特區政府以香港市民健康福祉為依歸，推出果斷措施，遏止疫情擴散；同時呼籲全港市民，放下歧見，同心抗疫。

source: 葉劉淑儀 & 新民黨 facebook

...坐左幾碌？

知就好
抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

妹妹

唔封關

呢下我撐姐姐

尋日

葉劉淑儀：封關做法不設實際

姐姐成日出嚟打開口牌屌妹妹

佢真係講乜都有陣酸味咁

對成個政府都冇信心......港共下台！

事實 咩都唔做 口罩又收埋 仲點信個政府

姐姐

慘，為咗面孑，姐姐講完嘅林鄭一定鬥氣唔做

坐左幾耐

個樣衰撚到

翻譯:讓位啦

執人口水尾當交功課

點止防疫措施 不嬲都對個垃圾政府冇信心

面不和心不和

人權法可以制裁嚟條撚樣味呀 成日係到西口西臉 也文也武

每日數字不斷上升
好撚難信你仲要中門大開

應該停工停市停駛先可以杜絕社區傳播

手足嚟
真攬炒派